[孝子陪雙親] 鬼國遊記之小明上廣州

是咁的 呢篇遊記係小弟上個星期
比老豆老母迫咗陪佢地上廣州玩3日2夜

Day1
7 點半就比人踢咗落床出門口
搭火車上深圳再搭搭高鐵上廣州

沿途見到個呀伯攬住個孫仔坐係窗邊睇風景
很有愛的說～

到咗廣州放低行李食個lunch

(唔好睇佢樣衰衰 幾好味的）
就去咗香雪公園話睇梅花

去到就真係乜柒花都冇 d 花已經開曬 所以呢到唔擺圖了

去到夜晚 就去咗一間叫亨少嘅港式茶餐廳到食晚飯

呢到d 野食幾好味 仲要超平！
呢碟德國鹹豬手先49人仔
埋單3 個餸先120 蚊 抵到喊
食完去咗江邊影咗幾張夜景

然後再去埋個m 記食個雪糕

超多雪糕嘅麥旋風 仲要第二杯半價！！
然後基於小弟睡眠不足所以好早就返酒店訓了

補多張酒店影嘅夜景先

推

Day2
晨咁早比老媽子踢醒咗 攰撚死我呀真係

不過見到個天咁靚都精神返d

第一站係去中山紀念堂

個建築風格幾靚
但係唔撚明點解孫中山像下面要種花
人地軍伐啦架屌

Anyway 跟住就去咗沙面

沙面其實係一個島仔
清朝個陣就係比洋鬼子攞黎通商嘅地方
所以建築風格係西式嘅
然後行過多少少就到咗個公園

有兩個呀伯係到彈結他 係幾好聽嘅
有點估唔到呢兩個呀伯可以合奏得咁正
(對唔住囉 我冇乜點影第二個呀伯 )

然後就行下行下去咗步行街
見到有好多檔賣貓bb

超cute !! 但係係幾隻貓bb 困係貓籠入面慘叫
令人反思販賣動物嘅問題

跟住就搭地鐵去咗獵德大橋個邊影日落

個日日落真心靚 配廣州例景日落
不過我得支雞腳
同埋相機冇曬電 hea 影咗幾張就走了
超後悔做咩冇帶後備電出黎

而晚餐呢 就又係食返亨少

超好味嘅魷魚 先好似30蚊左右

叫咗碟避風塘炒蟹 好似都係50 蚊左右
埋單叫咗4 個餸飽到嘔先得200 蚊唔到
然後就回酒店訓覺了

自己推

廣州人留名

Day3
一大早就去咗石室聖心大教堂

由法國佬係1863 年用咗哥德式風格起嘅教堂

搭巴士去教堂途中 個巴士司機突然用廣東話粗口狂鬧前面踩單車條友
:屌你老母識唔撚識踩單車呀臭閪 踩下又停下撞撚死你呀仆街
當堂覺得雖然講唔出咩大道理但係就覺得非常之有有親切感
接着就馬不停蹄 (人不停腳？ 誤 ) 去咗黃埔古港

冇乜特別野睇 就當係到此一遊咁啦
成個行程大概就完了
然後就當然高鐵火車咁坐到屎忽痛咁返屋企

P.s. 1 我返到香港好似有點腹瀉嘅感覺
鬼國真係少去為妙

P.s. 2如果大家鐘意小弟影嘅相
可以follow 下小弟ig 大家交流下 @Fujimountxssg

P.s.3 多謝大家睇我呢篇亂寫嘅文
希望我仲有機會寫下呢d 文啦

咩機？咩腳架？

Fujifilm xe1 + 12 蚊店賣個隻腳架
有幾張係iphone 影嘅

自推

再推

上到廣州食呢D?

有d 咩好食
我完全冇做過research
Btw 我個陣年初4 上去咩鋪頭都冇開

上廣播仲食港式茶記

銀記，南信，達揚，炳記

沙面幾靚
利申 10年前倒去過

廣州真係唔同鬼國同其他地方

我諗得廣州先唔會俾連登仔屌

新年上左廣州拜年
外省人北上曬條街真係好乾淨

銀記啲腸粉好滑好好味

多謝推介
得閒陪多次老豆老母去食先

輕輕推一推